如何有效地拒絕電話調査

一，取消固網電話
好大部份嘅電話調査系統嘅抽樣都只係gen固網電話，唔想比人煩最徹底就係唔好再裝固網
二，唔好講「我唔得閒」
除非你係真心想之後佢打嚟再做，如果唔係都唔好講自己係唔得閒而拒絕訪問。如果唔係，訪問員係會set你嘅number去callback，之後再打翻比你
以下係你可以講嘅嘢：
「我地唔接受訪問」
「唔好再打嚟」
「我地無興趣」
又或者tricky啲：
「依到公司電話嚟」
（講其他語言）
三，「喂」
發覺有好多人聽電話唔會出聲喂先，聽唔到聲就收線。但其實咁樣訪問員有機會唔知接通咗，而較你嘅number去callback，打多次比你
四，明確拒絕
點都講句唔洗啦唔該，無啦啦cut線訪問員可能會打多次比你

而另外，你係有權：
要求提供資料核實訪問員身份
佢通常可以提供電話比你問負責人，若打唔通該電話亦可要求與當晚主管對話
問下大概要幾耐
如果你想幫手但又趕時間最好就問下，如果唔係做做下先cut線反而嘥咗你自己時間
拒絕提供個人資料
但其實大學嘅調査機構嚟講，電話係隨機抽樣再做一啲加減程序，唔會知打咗去邊，連個到係公司定住宅都唔知，都無必要咁擔心
問清楚委託機構
通常係intro就講咗，但係聽唔清楚就問多次穩陣

cut 線

你咁樣好咩？樓主打篇打左咁耐

上次有間問香港公共事業 話五分鐘好快搞掂 點知做咗我三個字有多
明明講話用中電佢都問我港炊啲嘢 點答你